\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[left=2.5cm,right=1cm,top=1.5cm,bottom=1cm,includeheadfoot]{geometry}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}

%Abstand bei Listen
\usepackage{enumitem}
%Abbildungen passend positionieren
\usepackage{float}


\usepackage{caption}

\usepackage{amssymb}
\usepackage{url}
\bibliographystyle{unsrt}

%\pagestyle{headings}
\setcounter{tocdepth}{2}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{ulem}
\pagestyle{fancy}

\usepackage{titlesec}
\setcounter{secnumdepth}{4}

\titleformat{\paragraph}
{\normalfont\normalsize\bfseries}{\theparagraph}{1em}{}
\titlespacing*{\paragraph}
{0pt}{0.25ex plus 1ex minus .2ex}{0.25ex plus 0.2ex}

\usepackage{hyperref}
\lhead{Mike Wunderlich}
\chead{}
\rhead{Übung 10 - Bewertung von Generalisierungsbeispielen}

\lfoot{}
\cfoot{\thepage}
\rfoot{}

\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\title{Übung 10 - Bewertung von Generalisierungsbeispielen}
\author{
    Mike Wunderlich\\
    Matr.Nr. 4070305
}
\date{18.09.2020}

\begin{document}
\maketitle


\section{Übung 10}
\subsection{Übung 10a}
\subsubsection{Bodenrichtwertkarte}
Die erste Karte ist eine Bodenrichtwertkarte der Orte Hirsau und Ernstmühl (Quelle: \href{https://www.calw.de/Bodenrichtwert}{Bodenrichtwert der Stadt Calw}).\newline 

\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.75\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/Boden.jpg}
        \caption{Ausschnitt der Bodenrichtwertkarte}
        \label{Boden}
    \end{minipage}
\end{figure}

Diese ist sehr auf die visualisierung des Bodenrichtwerts ausgelegt und besitzt nahezu keine Orientierungsmöglichkeiten, auch ist diese nicht nach Norden ausgerichtet.\newline 
Die Straßen selbst sind nicht eingezeichnet sondern sind nur über die dazugehörenden Flurstücke zu erkennen, diese sind zwar beschriftet jedoch ist die Orientierung anhand dieser nur sehr schwer möglich.\newline 
Auch die Brücke über den Fluss ist nicht eingezeichnet, somit wirkt es als ob die Straße an dem Fluss einfach endet.\newline
Die Gebäude sind zur identifikation mit allen Details des Grundrisses zu erkennen, seien sie auch noch so abstrakt wie z.B. der Kursaal

\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.5\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/Kursaal.jpg}
        \caption{Vergleich Bodenrichtwertkarte und Google Maps}
        \label{Boden}
    \end{minipage}
\end{figure}
\newpage

\subsubsection{Coronavirus-Monitor}
Diese \href{https://interaktiv.morgenpost.de/corona-virus-karte-infektionen-deutschland-weltweit/}{interaktive Karte} dient der zeitlichen Übersicht über das Corona Virus. Zu entnehmen sind die Zahlen der bestätigten Fälle, der wieder gesunden und der Todesfälle der Karte und einer dazugehörenden Tabelle zu entnehmen.\newline
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.75\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/Corona.jpg}
        \caption{Screenshot der interaktiven Karte}
        \label{Corona}
    \end{minipage}
\end{figure}
Zur besseren Übersicht werden auf sogut wie alle Elemente weggelassen, einzig die Länder- (admin\_level 0) und Bundesländergrenzen (admin\_level 1) werden angezeigt. Diese werden auch mit dem jeweiligen Bezeichnungen beschriftet.\newline
Neben diesen Grenzen ist auch ein Hillshade vorhanden.\newline \newline
Die Kacheln selbst werden durch die folgende URL abgerufen: \url{https://interaktiv.morgenpost.de/maps/corona/7/66/43@2x.jpg}. Dies lässt vermuten dass das Kartendesign explizit für diese Anwendung erstellt wurde.

\newpage
\subsection{Übung 10c}
Bei dem vergleich von Generalisierungsgraden beginne ich mit dem der meisten Informationen auf der Karte.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.95\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/Karte1.jpg}
        \caption{Screenshot bei Zoomstufe 16}
        \label{Karte1}
    \end{minipage}
\end{figure}

Dieser ist in der Abbildung \ref{Karte1} zu sehen. Er enthält Gebäude als einzelne Polygone über verschiedene Maßstäbe, jedoch war keine Generalisierung von Gebäuden zu erkennen bis sie in dem Maßstab der Karte \ref{Karte2} weggelassen wurden.\newline \newline
Die Karte \ref{Karte1} verfügt über Icons für Punkte von Interesse (Points of Interests(POI)) welche in allen anderen Maßstäben weggelassen wurden.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.95\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/Karte2.jpg}
        \caption{Screenshot bei Zoomstufe 13}
        \label{Karte2}
    \end{minipage}
\end{figure}
In dem Maßstab der Abbildung \ref{Karte2} ist zu erkennen dass der städtische Bereich nurnoch durch ein umschließendes Polygon der Stadt dargestellt wird. Auch kleinere Zuflüsse zu dem Fluss sowie Fußwege werden bereits nicht mehr angezeigt (siehe Abbildung \ref{VergleichGrossMittel}).
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.25\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/VergleichGrossMittel.jpg}
        \caption{Weglassen von Elementen}
        \label{VergleichGrossMittel}
    \end{minipage}
\end{figure}
Beim Vergleich der Maßstäbe Abbildung \ref{Karte1} und Abbildung \ref{Karte2} ist mir aufgefallen, dass auch die Kaserne komplett weggelassen wurde obwohl diese auch in diesem Maßstab essenziell ist (Siehe Abbildung \ref{Kaserne}).
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.25\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/Kaserne.jpg}
        \caption{Weglassen der Kaserne}
        \label{Kaserne}
    \end{minipage}
\end{figure}

Ebenfalls wird nicht mehr zwischen Industriegebiet und Wohngebiet unterschieden.\newline \newline
Auch wurden alle Waldwege komplett weggelassen. Ebenso viele beschriftungen von Straßen, die durch Calw verlaufende B463 wurde garnicht beschriftet und ist in dieser Region eine der Hauptverkehrswege.\newline \newline
Bei einigen Flächen ist es ebenfalls fraglich ob diese nicht auch weggelassen werden sollten. Es exisiterien Wälder, welche nur aus 3 Pixeln bestehen.


\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.95\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/Karte3.jpg}
        \caption{Screenshot bei Zoomstufe 12}
        \label{Karte3}
    \end{minipage}
\end{figure}
Es war mir nicht möglich eine andere form der Generalisierung festzustellen als weggelassen und ändern der Darstellung (Farbe).\newline 
Dies ist vermutlich auf die Automatische erzeugung der OSM-Tiles aus einer Datenbank zurückzuführen welche nur eingeschränkte Generalisierungsmethoden zulässt.\newline
\newline
Ein sehr interessanter Vortrag hierzu ist ``\href{https://media.ccc.de/v/2018-5298-darstellungsorientierte_generalisierung_von_offenen_geodaten}{Darstellungsorientierte Generalisierung von offenen Geodaten}`` welche auf der FOSSGIS 2018 gehalten wurde. Jedoch werden diese hier beschriebenen Prozesse noch nicht in OSM-Karten implementiert.

\end{document}